## Статус:

Принято

## Контекст решения:

Для деплоя приложения посредством выполнения команд ansible необходима среда, понимающая команды ansible и имеющая установленный агент gitlab.

Это могли бы быть:
 - отдельный сервер под эту задачу
 - непосредственно сервер приложения с установленным ansible, который выполняет команды по ssh с сервера с gitlab-runner
 - установка ansible непосредственно на сервер gitlab-runner 
 - использование контейнера с ansible внутри, который можно было использовать как образ для gitlab-runner

## Решение:

Отклоненные варианты:
- Отдельный сервер под эту задачу - потому, что дорого и нецелесообразное использование ресурсов
- Установка ansible непосредственно на сервер приложения - потому, что на сервере будет запущен дополнительный сервис (ansible и gitlab-runner)
- Установка ansible непосредственно на сервер gitlab-runner -  потому, что на сервере будет запущен дополнительный сервис и отходим от микросервисов

Принятый вариант:
- использование контейнера с ansible внутри, потому, что: 
  - задействуем уже существующие сервисы, работающие на серверах (docker)
  - действуем в канве микросервисной архитектуры, что упрощает будщее управление и устранение сбоев с сервисом
  - решение не оригинальное и используется авторами других признанных архитектурных решений
    (https://hub.docker.com/r/geerlingguy/docker-ubuntu2004-ansible) 


## Последствия

Требуется использование своего образа, так как в оригинальном отсуствует пакет openssh-client.
Для базы образа используется ubuntu, поэтому образ имеет значительный объем (1,8 Гб)